**吉恩·路易斯·卡巴尼斯**（，），[德国著名鸟类研究学家](../Page/德国.md "wikilink")。

卡巴尼斯出生于[柏林](../Page/柏林.md "wikilink")，1835年至1839年在[柏林大学完成学业后](../Page/柏林大学.md "wikilink")，旅行到了[北美](../Page/北美.md "wikilink")，携带大量的自然标本返回德国。之后，卡巴尼斯任职于[柏林大学博物馆](../Page/柏林自然博物馆.md "wikilink")，由助理做起，直至接任馆长[马丁·利希滕斯坦的职务](../Page/辛里奇·利希滕斯坦.md "wikilink")。1853年創辦《[鳥類學雜誌](../Page/鳥類學雜誌.md "wikilink")》，並在隨後的41年中一直為其做編輯工作。\[1\]\[2\]

卡巴尼斯对鸟类研究作出了巨大贡献，许多鸟类以他的名称命名。

## 參考文獻

[Category:德國鳥類學家](../Category/德國鳥類學家.md "wikilink")
[Category:柏林洪堡大學教師](../Category/柏林洪堡大學教師.md "wikilink")
[Category:柏林洪堡大學校友](../Category/柏林洪堡大學校友.md "wikilink")
[Category:柏林人](../Category/柏林人.md "wikilink")

1.  Smith, Kimberly G. (2006) 100 Years Ago in The American
    Ornithologists' Union. The Auk 123(1):295-296
2.  Schalow, Herman (1906) Jean Cabanis. Journal fur Ornithologie
    54(3):329-358